\documentclass{article}
\usepackage {graphicx}
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{spanish}
\usepackage[backend = biber, style = ieee]{biblatex}
\addbibresource{bibliografia.bib}



\title{Comparación de trabajos relacionados}

\author{Daniel Alejandro Rodriguez Suarez}


\begin{document}
\maketitle

\begin{enumerate}
	\item \textbf{IOT Based Vehicle Anti-Collision And Pollution Control System} \cite{Amin-2019-iot}\\
		Los investigadores usan el sensor MQ 135, junto a una serie de sensores controlador por un Arduino  para prevenir accidentes de autos bajo la suposición de que en un atascamiento los autos se mantienen encendidos, produciendo gases que cuando superan cierto limite hacen mas probable las colisiones dado que empeoran la visión de los conductores.

Hicieron un algoritmo simple con un numero finito de señales por las cuales se le daban alertas al conductor del auto.

Personalmente pienso usar el mismo micro controlador y el sensor MQ135 para la investigación, ademas de alguna parte de la teoría expuesta.

	\item \textbf{Development of Machine Learning-based Predictive Models for Air Quality Monitoring and Characterization} \cite{8650518} \\
		Los investigadores construyen un prototipo de diseño de un dispositivo que recoge y almacena información de la calidad del aire usando varios sensores de la familia MQ, luego se encargan de analizar la calidad del aire con la información y se proponen usar algoritmos de inteligencia artificial para hacer predicciones.

En la conclusión muestran los resultados de los algoritmos de IA y su precisión, siendo el de redes neuronales el mejor de los 5 probados.

Tomaría la parte de los modelos de predicción con inteligencia artificial para una posible implementación.

	\item \textbf{Low-Cost Air Sensing System} \cite{8824890} \\
		Los investigadores hacen una recopilación de los diferentes modelos que se han implementado para realizar redes IoT de monitoreo de contaminación del aire a la fecha que escriben el articulo, analizan las distintas formas de comunicación, así como los distintos sensores que se suelen usar. 

También con base en lo que expusieron, proponen su propio sistema y realizan una regresión logística que les permite relacionar los datos de distintos sensores.

En su conclusión vuelven a señalar que el sistema que proponen tiene ventajas por su costo y facilidad de implementación, además sugieren distintas formas de representar o mostrar la información que se podría recolectar.

Pienso tomar bastante información teórica que me permitirá analizar la información obtenida y determinar cuales sensores adquirir para satisfacer el propósito del articulo.

	\item \textbf{AUTOMATIC TOLL PAYMENT, ALCOHOL DETECTION, LOAD AND VEHICLE INFORMATION USING INTERNET OF THINGS \& MAILING SYSTEM} \cite{8321775}\\
		Los investigadores hacen uso del sensor MQ135 y otros para automatizar el proceso del pago de peajes en la carretera usando RFID. Ellos proponen un algoritmo, unos esquemáticos de circuitos y finalmente una lista de elementos necesarios para poder implementarlos. 

Este articulo es muy teórico, se proponen el prototipo y realizan una serie de supuestos que quedan a los futuros investigadores implementar, aun así afirman que la implementación de este sistema en los autos podría reducir la accidentalidad y ahorrar tiempo en el pago de peajes.

Un elemento que podría tomar de esta investigación es la forma en como la notificación le llega al usuario del auto, que se hace de forma personal por email.

	\item \textbf{Implementation of an evaluation system to measure air quality on public transport routes using the Internet of Things} \cite{8584346}\\
		Los investigadores proponen y construyen un dispositivo IoT que permite la recolección de información de una serie de sensores MQ, luego usan esta información para determinar la calidad del aire. Ellos usan el ESP8266 que tiene como uno de sus componentes mas llamativos, un dispositivo de transmisión y recepción Wifi, que les permitirá en un futuro hacer su red IoT. 

Pienso tomar parte de la teoría, que la usaré para evaluar la pertinencia de los sensores y dispositivos electrónicos que van a ser adquiridos. También me parece interesante utilizarlos con el propósito de ellos, que es el análisis de contaminación en las rutas de transporte publico,  para ello se tendrá que eventualmente diseñar un carcasa que permita su estadía al aire libre.

	\item \textbf{Identification of Toxic Gases using Electronic Nose} \cite{8463908}\\
		Las investigadoras proponen y construyen un dispositivo IoT que permite la recolección de información de una serie de sensores MQ, luego usan esta información para determinar la calidad del aire. Su trabajo se diferencia en que se plantean usar distintos sensores MQ para hacer una especie de “nariz electrónica” que les permite identificar gases tóxicos en el ambiente.

Se me hace interesante el concepto de “nariz electrónica”, por lo tomaré a consideración la implementación de los sensores que fueron usados y si estos pueden ser benéficos para el fin de esta investigación.

	\item \textbf{Advanced Air Quality Monitoring System Using Raspberry Pi} \cite{8862428}\\
		Al igual que la mayoría de los artículos presentados hasta el momento, los investigadores usan un microcontrolador con una serie de sensores MQ para obtener información de la calidad del aire. Tiene por particularidad que usa una Raspberry Pi.

Esta fue usada para graficar la información que le llegaba de los pines con un script de python con la librería MatPlotLib.

Ellos concluyen que su sistema al implementar una minicomputadora les permite hacer mas modular su sistema.

Algo que llama la atención es que exponen el problema del almacenamiento como algo a tener en cuenta, ya que este tipo de sensores al estar todo el tiempo tomando y guardando información, eventualmente llegarán a rebosar la capacidad de almacenamiento pensada. También notan que no es útil usar una gran cantidad de sensores sin propósito inicial, ya que puede llevar al almacenamiento de información inútil, por lo que pienso implementar las consideraciones que brindaron sobre estos temas.

	\item \textbf{Opportunities and challenges for filling the air quality data gap in low- and middle-income countries} \cite{MAHATO2020139086}\\
		Los investigadores analizan los desafíos que los países emergentes presentan para implementar un sistema que les permita determinar las condiciones del aire en sus territorios. Ellos hacen un análisis con base a una literatura que les permite analizar el problema desde diferentes perspectivas, como es la tecnología en si misma, los riesgos del aire contaminado y sus consecuencias en la población y una visión sobre lo que se tendría que hacer como sociedad para mantener estos sistemas, como la inversión en capital humano.

Ya que este texto es un análisis sobre las problemáticas y desafíos presentes, los investigadores no presentan conclusiones ya que cada sección es auto contenida y presenta su propia conclusión, pero tampoco podrían llegar a una gran conclusión ya que los países a su interior pueden presentar mas problemas que lo se exponen en el articulo.

Pienso incluir mucha de la teoría que se expone y orientar la investigación a solventar esos problemas.

	\item \textbf{The use of low-cost sensors for air quality analysis in road intersections} \cite{PINDER2019116794}\\
		En el articulo los investigadores muestran a muy grandes rasgos su sistema para capturar material particulado en intersecciones de vías, pero hacen mas énfasis en el análisis de la información recolectada. Ellos montaron dispositivos en semáforos que presentan cruces viales para analizar la calidad de aire en estos puntos, luego hacen un análisis en profundidad de los resultados que se obtuvieron con el paso de los días.

Como resultados mostraron distintas graficas con las que hicieron sus análisis. El articulo muestra varias formas de hacer el análisis de la información que se va a usar en el proyecto, por lo que voy a tomar ideas de como representar la información y también parte de su base teórica para hacer un análisis.

	\item \textbf{Effect of lockdown amid COVID-19 pandemic on air quality of the megacity Delhi, India} \cite{BRZOZOWSKI2019198}\\
		Los investigadores presentan en este articulo un estudio extensivo de los efectos en el medio ambiente de las medidas que se han tomado en la ciudad de Delhi en india contra la pandemia del Coronavirus. Ellos toman varios puntos de la ciudad en los que se toma información sobre la calidad del aire para poder calcular AQI, que es la medida con la que se determina que tan buena es la calidad del aire y sus posibles efectos, luego con esta información hacen un análisis extensivo que les permitió observar los efectos de las medidas impuestas en la ciudad.


Ellos concluyeron que los efectos de las medidas impuestas en India influyeron de forma muy significativa en la calidad del aire, que por lo general suele ser algo olvidado en estas mega ciudades. Pienso que las graficas usadas son muy buenas y que podrían usar modelos similares en el articulo, ademas de usar su base teórica para hacer su posterior análisis.

\end{enumerate}

\printbibliography

\end{document}

